當年嘅lesser evil: 民主回歸

【本報訊】民主黨創黨主席李柱銘昨出席香港基督徒學會講座，談及年輕人對泛民主派的批評。李透露曾有年輕人問他為何不爭取港獨，他坦言當年民主回歸是沒有選擇中的選擇，冀大眾別太輕易把責任歸咎上一代；至於2047年本港可否獨立，他認為可以討論，但籲市民思考在一國一制和獨立之間，會否有其他選擇。

「子彈一嚟會點呢？」

李柱銘昨於講座中憶述雨傘運動時，有19歲年輕人問他為何不於中英談判時期爭取港獨，李坦言1980年代，加拿大、澳洲、歐洲多國普遍為自身利益，支持本港民主回歸，縱使他當時明白獨立對本港最好，但終因為現實選擇回歸路，並要求中共嚴格執行一國兩制，「搞革命，子彈一嚟，會點呢？」

李無奈指，本港回歸後一直在鳥籠內走民主路，中共至今更違背在港實踐普選的承諾，「呢件事佢（中共）一定要做，我哋會不斷指摘佢」。坊間有輿論欲爭取2047年實行港獨，李柱銘認為可討論，但必須思考港獨後如何處理食水、食物問題，又反問：「喺一國一制同獨立中間，有冇其他選擇呢？」

近年某些激進派的行動一次比一次激烈，李柱銘認為他們是為了爭取選票，又引孫中山推翻滿清為例，指若真正發動革命，會將事情保密。

英國佬顧住自己利益啦

當年Lesser evil嘅結果就係今日咁

根本呢班人係真心想香港被中國管治

點樣唔好將責任輕易推畀上一代呀
香港新一代想亡羊補牢你地又出黎阻止

呢篇舊文旨在話俾大家知富有中國特色的lesser evil會出咩結果

經歷咁多野香港人都無乜點進步過

做人唔可以太好記性

最終目標係建設民主中國